<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Captain Gregy</title><link>https://captaingregy.github.io/site-content/</link><description>Recent content on Captain Gregy</description><generator>Hugo</generator><language>he</language><lastBuildDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://captaingregy.github.io/site-content/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Inshore Skipper ISSA – סקיפר חופי</title><link>https://captaingregy.github.io/site-content/courses/in-shore-skipper/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://captaingregy.github.io/site-content/courses/in-shore-skipper/</guid><description>ההכשרה מקנה את הכלים וידע המקצועיים הדרושים לצאת לשייט באופן עצמאי. בסיום ההכשרה תוכלו להפעיל ולהשיט כלי שייט שאורכו עד 24 מטר, ביום ובלילה, לטווח של 20 מייל ימי מהחוף. הסמכה זו כוללת בתוכה את הסמכת Yacht crew ISSA.
דרישות הקורס ניסיון קודם: השתתפות בהפלגה אחת לפחות הסמכה קודמת: לא נדרשת גיל מינימלי: 16 שנים משך הקורס: 50 שעות מינימום אופן הגשת בקשה: דרך בית ספר מורשה של ארגון ISSA בלבד לחצו כאן למידע מפורט באנגלית</description></item><item><title>איש צוות - Yacht crew ISSA</title><link>https://captaingregy.github.io/site-content/courses/yach-crew-issa/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://captaingregy.github.io/site-content/courses/yach-crew-issa/</guid><description>Yacht crew ISSA – איש צוות או עוזר סקיפר, הוא השלב הבסיסי בעולם השייט. ההכשרה מקנה ידע בסיסי בתפעול ובטיחות יאכטת מפרש. בסיום הכשרה, תוכלו להפוך ליד ימינו של סקיפר חופי InShore Skipper ISSA, וסקיפר מים פתוחים OffShore Skipper ISSA ולסייע בתפעול ספינת מפרש.
ניסיון קודם: לא נדרש הסמכה קודמת: לא נדרשת גיל מינימלי: 10 שנים משך הקורס: 20 שעות מינימום אופן הגשת בקשה: דרך בית ספר מורשה של ארגון ISSA בלבד מידע מפורט באנגלית ניתן לקרוא כאן.</description></item><item><title>משיט 30</title><link>https://captaingregy.github.io/site-content/courses/mashit30/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://captaingregy.github.io/site-content/courses/mashit30/</guid><description>ברקוב</description></item><item><title>סקיפר מים פתוחים - OffShore Skipper ISSA</title><link>https://captaingregy.github.io/site-content/courses/off-shore-skkiper/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://captaingregy.github.io/site-content/courses/off-shore-skkiper/</guid><description>Offshore Skipper ISSA – סקיפר מים פתוחים. הכשרה מתקדמת והמשך של InShore Skipper ISSA. הכשרה מיועדת למי שמעוניין להרחיב את כישוריו המקצועיים בשייט. בסיום ההכשרה תוכלו להשיט ספינת מפרש עד 24 מטר, ביום ובלילה, למרחק 80 מייל ימי מהחוף.
ניסיון קודם: סקיפר חופי של ISSA או של ארגון אחר באותה רמה גיל מינימלי: 18 שנים משך הקורס: 40 שעות מינימום אופן הגשת הבקשה: דרך בית ספר מורשה של ISSA בלבד במהלך הכשרת סקיפר מים פתוחים - OffShore Skipper ISSA תרכשו את הידע הבא:</description></item><item><title>היסטוריה של שייט ביאכטות: מסע בזמן</title><link>https://captaingregy.github.io/site-content/post/sailing-history/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://captaingregy.github.io/site-content/post/sailing-history/</guid><description>היום, אני רוצה לקחת אותך למסע דרך הזמן, לגלות איך השייט התפתח מימי העת העתיקה ועד לימינו. תן לי לספר לך איך יאכטות ששימשו פעם כספינות דייג פשוטות הפכו לאוניות מפוארות של יוקרה וטכנולוגיה. אז, התרווח, תעגן את עצמך, ובוא נתחיל במסע המרתק הזה.
מפרשים ראשונים לספינות מנוע האם ידעת שהשייט החל כצורך פרקטי, ולא כפעילות פנאי? בעת העתיקה, ספינות מפרש היו הכלי העיקרי לחילופי מסחר ותקשורת בין מדינות ויבשות. הן היו עשויות עץ, עם מפרשים גדולים שתפסו את רוחות הים, וצוותים שפעלו בתיאום מושלם.</description></item></channel></rss>